大家貼自己攝影作品分享

新手仲未搵到自己想影咩style
求各位開心些牙
仲有12月8號民陣遊行維園至中環

有冇tg傾

尻影多

啲高手話街拍最重要係捉到個moment
我成日掛住慢慢構圖，搞到miss左好多野

我好多時影完個下張相嘛嘛，返去再睇又第二個感覺，唯有影多啲，不過我係香港都好少街拍

獻醜分享

漏咗圖

18年動漫節

[尋人][多圖]琴日動漫節見倒個女仔比班啊叔圍住左成個鐘

難得攝影台貼相POST, 開左成粒鐘仲未負皮

咁要睇你驚唔驚

我初黎報到無與人結怨

夠

呢到傳統就係貼相就負皮
btw我個人好鍾意你第3張個類野

影開菲林，繼續努力

我都想影d呢個題材嘅相 好似何藩影舊香港咁

好似咁

心態上要勇武
每一張相隨時都會成為一個格鬥擂台

[member]講笑， 其實啲人唔係好理你 至少大部分係/member]

我都係咁, 注定影唔到街拍

我自己用35mm 不過唔係full frame等效50mm (好似係)

我自己寧願行近啲都唔想zoom
一黎行近啲可以睇多少少野
二黎我覺得咁樣先係街拍嘅樂趣

我想買枝22mm依家有時覺得35mm zoom太近

仲有係成日掛住較setting 但個景唔會等你
睇過呢條youtube片，啲pro嘅photographer話其實佢地唔少時間都係用auto mode影街拍
4：00

我都好中意睇佢
啲口音又好聽
仲要係香港人嚟

最近出咗條片係香港同LOK試機

我都係用crop機，係要x1.5
咁我更加應該買50 (~80) 呢個焦距好似百搭啲
22影街拍太近下嘛 同埋同35好似差唔多，咁不如再買闊啲用黎影landscape?

獻下醜

應該英國 佢唔係好識中文

我上星期先發現digitalrev同佢地兩個嘅個人channel
kai 其實唔係好識廣東話真英國人黎

其實冇所謂自己中意就好
要22mm嘅原因係因為香港嘅街道普遍比較窄同埋多人，有時好難攞到個靚位就個焦距
我自己嘅經驗之談

貼吓航拍相

當住先
好記得有條片有個阿叔講咗一句屌你老母
佢都知嗰句嘢係粗口嚟

你用邊部drone? 呢排有d心郁想買新個部mavic mini試下玩

咩國家？d雀咁近

mavic 2 pro
mini都好抵玩 睇review唔錯

冇乜機會影相

香港
啲白鷺唔驚人
似狗多過似雀

呢張show唔到

Merry Xmas

唔好理條白邊 我喺我自己ig cut出嚟

followed

最尾個張點影

(太陽有glare個張)

利申尻影

你用apsc定full frame?
我都係用18-55kit lens 。（apsc）
我多數都係用23-35mm，係無意識咁扭到

坐埋出天台都叫尻影?

135，姐係你個張相企好遠咁影
f1.8個啲你上網揾下人地啲相，我諗咁最方便

坐岀去尻影

同埋去到135都重係f3.5?
以我理解最大光圈18mm就f3.5而135mm就f5.6

係，zoom愈多光圈愈細，所以先有買支定焦f1.8嘅念頭，唔會同我依家支鏡重覆，光圈細一倍會有明顯分別
價錢都唔算太貴

買買買

我收光圈收到去F13

1,4 好靚

好靚呀巴打, 有冇IG?

前排喺日本影紅葉

，日本邊度?

之前9影菲林真心正

秋田 湯澤 小安峽

巴打加油, 我呢排都盡量迫自己行山, 始終一年係得秋季適合行, 不過影完冇心情執... Btw, 得閒睇吓呢條片

菲林? 想知邊隻

，菲林/單反/無反/手機?

Ricoh gr ii 相機仔咋

放下d味精重到不得了既相望下反應先

早幾日係越南9影

數碼相機
ricoh gr ii
point and shoot咁影
但我都有部canon r 做野用或者影studio 居多

ifc個張構圖

通常去旅行先會帶相機影相
希望磨練好技術再去學街拍
影得麻麻，歡迎批評

第二張light trail 係專燈去影? 係邊
飛機個張唔置中ocd發作

一年先影得嗰三捲菲林

業餘到無得再廢嘅一張相

再黎兩張業餘到無得再廢

左邊條肥腿cut唔cut得走

IG download返落黎好濛
求屌細力啲

日落貓同盞橙都好靚

第一張我覺得OK
但下面2張就有啲普通

東京，箱崎交流道

好靚

靚，構圖好簡潔，minimalistic

第二張邊到？靚到

荷蘭houten rietplas

菲林新手

本post入面最好

琴日影

IG: ed.yip

靚

鳳凰山一樹岩

+1

果時見到佢地小至大咁排
即跑過去 諗住同佢地水平位影
但家姐（我估）仲要落左腳
果時又要係菲林機
成件事都好趕
影唔到自已想要個畫面
但多左呢段記憶

影相講到尾都係為咗記住當下感受

後兩張用咩鏡影的?

頭兩張係iphone 呀 最尾係18 140

竟然唔係罵戰post
留明學野

利伸，唔係自己作品

黨鐵，不了

Prague 2019 冬

手機9拍

大家影得唔錯唔錯

12.8

執返d 曲線先啦

咁又真係唔夠啲咩20慢人勁既
不過不得不認同死曱甴呢句
揸警棍揸槍果啲綠曱甴遲撚早死全家 無腦藍絲都係

頭先喺tst海旁影

超廣角right? 呢個角度係咩位置

有冇考慮過del左張相去
果日冇不反

基本都係上半年影

都係drone

，但第三張睇唔出主題係咩

鳩黎

都係鐘意影風景多

岩岩影的

靚，但點解銀河個張vignetting 咁勁?

唔知喎 我自己無加

[l

好多相都好靚 如果想影相 但唔識setting 同edit 應該多數用auto 有冇邊部/牌子相機推介

fujifilm

風景jj

好多高手

我已經係幾年前

用了35mm、50mm鏡頭影。

求地點

第一張大帽山
第二、五、六張係大東山
第三張係魔鬼山
第四張係東龍島

咩鏡黎，坐大廈彎曬

第6張嗰效果點做

長曝就得 啲星會郁架嘛

我係跟呢條片執

唔該巴打

鍾意影即影即有

Ching 介唔介意放冇水印版
好撚靚，想用嚟做wallpaper

咩都影下，近期既

富士最易玩，Lomography 同Polaroid 就難玩d

SQ6,Mini90都可以入手！

Mini70都推薦

Basically in photography there is just two controls: one is where do you stand, and one is when you press the button.

識貨 我都係用mini90

紐約

樓主有料

海遊館果張

尋晚諗住去影下流星雨
個月亮光到我笑呀屌

偽娘？

glass reflection 諗起個出名photographer
ig: Joshkjack

有聽過話唔好揀近農曆初十五
但我無乜影星經驗 準備買支ultrawide angle 開始玩
ching有無推薦咩影星地點啱新手/易去

邊支我都準備買支

fujifilm 16mm f2.8

石澳/大坳門 比較易去

完全鳩影
冇乜點溝圖
屌細力啲

大家覺得點

得部Canon 77D，各位見笑了

想問吓點解有啲人會校到張相偏藍

較color temperature可能係想個感覺冷冰啲 表達手法
但我諗係個人口味野黎
再唔係就佢影個陣set錯白平衡

純粹玩嘢

大澳?

坪洲

係咪玩對比色？
譬如影啡色皮革嘅耳機套 手錶 之類

係街影影下相，有個細佬仔就咁喺的士對我笑

其實一卷可以好襟影
菲林真係會迫你諗好多嘢先影

好多高手
d750
見笑了

幾靚，最中意街市個張4個人等距排開

但你用咩機影? 唔知係咪壓縮咗畫質 好似三張都有少少矇

散景好靚，光圈全開? 咩鏡

50
1.8
近排好中意大光圈

利申：新學屌得細力啲

連儂牆嘅重要性 大家係唔係真係知道？對家就嚟贏啦

幫手推

大家推翻啲行動post 好冇 唔好將呢度淪為香討

Emax 果張

多謝師兄

用A7iii影
我都唔知點解 但㩒入去睇又好清

呢張好

Btw有冇師兄試過影沙漠
黎緊應該去
諗緊有冇咩好既構圖

今日on99去左大館

新手 學緊影相

巴打會自己沖？

我都係比人沖

留名學野

紅葉愛好者

銀河邊度影

加一

清水寺！
可惜我早排去修復緊

但ching特別中意黑白相？點解影霓虹燈招牌反而用黑白

彩色影到悶同埋黑白菲林ISO高啲，唔使落腳

我早幾日去東京得番好小

勿相認

sir

好邪惡

石垣島

大家可以俾意見，新手jj

靚我呢幾個月d遊行示威都唔敢拎相機
你知大家敏感

睇你點影 唔影大頭真係冇事

班狗唔會趕你走？

六義園我覺得得呢個位靚

成日直接tg啦

係 所以好快走左

第一次試玩lightroom

尋晚嘅月亮，純紀錄。

巴打用咩影？

18-135 kit 咋😂

Xt30 JPG直出

好似好長焦咁既

第一張好靚！

crop過嘛😂

有無手足有幫gr2ii加廣角

半年已過
一年將終

大埔友你好 得閒撞下把打

有冇人同我一樣非記者
想去影示威
但又驚比手足誤會或者比狗逗

啲示威相真係靚到din

我諗佢地屌你個陣唔好解釋
直接俾啲相佢地睇就冇問題嘅

真係大埔人一望就知邊到

如果狗呢

天真

你唔行埋去隊大頭真係冇事 有咩野咪比部機出去 我就未試過比人屌 問心無愧

可以唔比 要睇搜查令 格硬黎則邊一定有記者

如果係狗佢根本唔會care你影咗乜你隊部機俾佢睇有乜用

狗我撚會比佢睇
我比狗搜有機係身 佢都唔會睇
我一野放晒袋d野出黎 佢仲驚過我

地點？好靚

鳳凰山 我個朋友影

呢啲相用手機影 已經覺得唔錯
想學影相 希望大家俾建議

荷蘭
我上年去都係得手機
信我
買部相機就會入新世界

荷蘭比利時
相嘅野有時自己鍾意就夠
你自己鍾意嘅就已經係一張靚相

俾班仆街照多幾照乜嘢都識影㗎啦

我又出

獻醜了

之前喺屋企窗口影飛機

人生第二筒菲林最中意既3張

可以學下構圖先影
最初試下用三分構圖
然後活用井字構圖既4個點
比較簡單
唔好見野就影
畫面太多野，會唔知你想表達咩重點
攝影應該係減法
Less is more

[url]
新手直出
希望唔會俾貓sir屌我用富士[/url]

平時大家喺香港會去邊啲市區影相

上環灣仔尖咀旺角。。有無其他冷門好地方?

想問下最後個張有冇咩特別photoshop，點解會向內轉既？一般startrail好少會見到咁既效果

有 上面有講點整

冇單反，全部用iPhone se 鳩影，屌細力啲
1.香港
2.荷蘭
3.日本
4.拉脫維亞
5.克羅地亞

飛機JJ
東涌定外國？

我
成日俾手足屌

維也納

你會點樣解釋

手足嚟㗎，影相做文宣

史迪仔都唔識…

剪影

背光

好靚
好中意巴打你呢類好簡潔構圖既相

同問

元朗：屏山文物徑、南生圍、流浮山
屯門：紅樓、菠蘿輋
沙田：道風山、萬佛寺、獅子亭
灣仔：藍屋、舊郵局
鑽石山：南蓮園池、彩虹邨
粉嶺：雲泉仙館
油麻地：果欄
九龍城：寨城公園
大埔：鐵路博物館、林村
石硤尾：美荷樓、賽馬會創意藝術中心
離島：坪州、南丫島

火花嗰張好有臨場感

好中意呢type

脷脷sexy

iPhone SE

初學者

巴打係自拍本人？
唔似香港既粵劇場

最鍾意佢講 Bokeh

你點影的

[騎劫政府廣告]愛和平 與警暴割席

係咪隻黑白太hardcore 求指點

攝影新手表達下自己感覺
唔係好明你影緊咩..第1、4、6 好似冇咩主體 冇咩特別既野呈現出黎

[img][/img]

我好努力用手機映相
都係唔識點樣映得好有故事

之前係成都旅行時同老婆玩果啲川劇體驗，有晒燈可以任影

仲以為你係行內人

學好中文先啦

啲人話影相係減嘅藝術
黑白相更加係
因為你嚴格嚟講得三隻色
畫面一亂就更加易出事

我會咁影

lm學嘢

其實我覺得都ok 但可能contrast重咗啲? 搞到背景啲detail黑到睇唔到/反而令個主體同背景溝埋咗
輕手返啲淺色啲可能會更好

大家係點樣較黑白相架？我成日都係用預設filter

Ps.唔好問我點影，想睇多d可以話我聽。
Ps2. 新手jj

星空勁靚

你點影架

想customise多啲嘅話 可以將saturation 較到0先
之後就多啲空間set其他settings 唔洗比個filter綁死

好鍾意第4張個種構圖

求屌

我會直頭唔影
影人你想有故事最簡單方法就係趁佢做一d活動時影
例如斬緊雞呀，打緊麻雀呀甚至打緊喊路你catch到都可以比人聯想到，吖佢咁攰，尋晚做d咩嚟呢？

你幾張相入面d人係完全唔知做咩
我甚至懷疑用帽遮面果張，其實係咪唔想比你影，影人小心d呀，要比返適當距離同尊重人哋

曝光都未搞得掂

我覺得又冇所謂既，可能佢影得就係有自己既想法，不過尊重個part我好同意

LM

要澄清因為我全部都盲拍 所以嗰刻用帽遮頭嗰個本身就已經係遮緊
但相片出到嚟呈現既真相就係我侵犯左佢呢種就係power of photography
但關於街拍既approach，我其實明你講緊咩，但我都刻意避開緊你講既嗰啲畫面去試下其他野，之後就擺上嚟試下水溫咁樣
而上面好多巴打都有提過，啲相好多都好亂，換言之正如你所講，就係唔夠簡單，同時間我都concern會唔會啲黑白越嚟越重手街拍條路有排行亦都好難行
同埋都多謝大家賜教

另外都放返幾張呢一兩年影既

哩兩日影既相

原POST#151
唔RE

我唔明點解不斷咁做都可以唔BAN#71341
連登同幫兇有咩分別？

原來咁樣就叫有聯想

Bruce gilden又係街拍 Alexey Titarenko又係街拍 William Klein Diane Airbus又係
而家又咁撚多人有相機 聯想境界高低 有無共鳴始終有別
如果要講街拍我諗可以開另一個post講

ching識少少嘢

其實我一直都想問
點解影黑白相
好多人成日都係影D廢老
唔太識欣賞
表達緊D咩

以前就係覺得影老人家有feel
而家唔理彩色定黑白 我會係諗左比我影嗰個佢有無地方係我想影低或者覺得有意思
如果你叫我拎返幾年前啲相解釋有咩故事 我都唔撚識講

近排做fyp比advisor 叫我睇多啲攝影師
睇完之後先發現街拍都有咁多派袋蛇好似偏向Bruce Gilden? 記得你好似又係好中意用flash閃鳩人

收斂返近半年都冇乜心情影街 最多係去旅行影下
依家都係影靜物類似new topographics嗰種style多

留名

喂好呀好呀好呀好呀好呀好呀

我都好鍾意影老人家
其實理性去諗，會唔會係因為多皺紋同埋白頭髮而令我哋偏向影佢哋黑白相
因為我覺得呢兩樣野同黑白相好夾

同埋依家嘅年青人好撚悶，多數都係拎住部電話做低頭族，冇乜好影

台中風景撚

好耐無見過呢啲post
我係入黎留名嘅
記得不推文

我有時睇D 黑白相作品
成日見D人鳩影老人家再加黑白就好似好有意思咁
可能我唔識欣賞
好似睇唔出想表達D咩
可能同我影開街貓街狗一樣道理

其實又唔使要好有意思嘅
自己鍾意想影就影你又冇收人哋錢影
自己鍾意做乜都得㗎啦

不過我認我係好中意影黑白
黑白係有一種講唔出既魔力

尋日我又係去左高美濕地

去咗試下影星
啲光污染好重下

好耐冇影相了

LM學野
自己無乜攝影觸覺

最尾個張d色水都好靚
巴打可唔可以share下D色要點拉？
新手

fujifilm xe3 cc mode直出
其實係個景本身已經好靚
我最多都係扭快門計暗咗

並非咩大作
只係提大家勿忘初心
盡力救我香港

試下黑白，唔係好捉到黑白個影法
屌細力啲

靚咁多...

用菲林影

我覺得影相構圖真係最重要 我都係初學
有個基本guideline 叫rule of thirds
一google就有 可以睇下

咩環境

香港？

城門水塘

正！

wtf lol

公園啲花花草草

想問下大家用開咩filter?

陽光射落樓梯嗰張好正
用咩Setting影

家中小貓

CPL
VND
光害

用手動鏡光圈應該F2.5左右 1/5800 S ISO 80

Thx ching

二条城

I would love to enjoy a leisurely stroll there

Love the fourth photo! I'd love you enjoy a leisurely stroll along the road

Love the fourth photo. I would love to enjoy a leisurely stroll along the road

I would love to be on a romantic stroll there with my girlfriend.

Wow the second photo is amazing! Well done! I would love to be on a leisurely stroll along the mountain trail

Where's that in the second photo? I wanna go for a romantic stroll with my girlfriend along the forest trail 🤩

巴打有冇平價d既drone推薦

尋日落雨，影下啲人點遮雨
最尾嗰張快門炒車，啲光管

Thanks. It's Lion rock, one of the iconic place in HK Have fun

平價啲可以留意吓DJI最近出既mavic mini
香港買唔到 可以外國買/上網訂
不過DJI大陸公司會將你啲DATA送哂中

另外可以望吓parrot

老實講其他平既大部分都係垃圾黎
鏡頭質素 電量 訊號接收 收納方式
缺一不可

好鍾意咁整齊既構圖

有冇巴打教吓點樣用LR Color curve執色？

獻醜啦！

新會員， 啱啱新入手玩菲林，試玩重曝，獻醜了

重曝最好諗清楚個主題
影第一次要留黑位多d 比第二次印落去

唔詃巴打
原來dji大陸

岩岩開始出去影，好似唔夠近，但又驚阻到人做野

準備跳之前，坐埋去尻影

冇頭嘅

where?

希臘ge聖托里尼之心

好靚 請問啲setting 係點 係咪用咗漸變nd filter?

好暗

蕪嶋神社

隻色有執過？ 幾靚

孟買

Lightroom edited

手機亂咁影

隻色點執

A Breath of Freedom

正

有XPRO 3 就影CLASSIC NEG 用C1 執 S CURVE 陰影加綠 減黑
有其他FUJI機用C1轉返CLASSIC NEG
冇FUJI機用superia 400 PRESET LR/C1 都得 再自己微調

仲有無遊行相

more

咩機？

我fuji xt3呀，如果用lr 係咪執唔到？
咁本身你影時用邊個simulation ? classic chorme?

你搵VSCO PRESET較superia 400
不過xt3遲下都會UPDATE有CLASSIC NEG
平時就用classic chorme 如果用LREDIT RAW 其實用咩都冇分別因為佢READ唔到 如果想用LR READ到佢D SIMULATION 要轉TIFF檔

唔該晒巴打，試下tune 先

Da Nang

菲林復古色調 好撚正

小弟係越南會安影

請大師們比comment

ig: blackicenotoohot

followed

ig:onedayonephoto

xe3 50-230

我覺得睇落舒服
你係咪開口問佢可唔可以比你影 我會淆

呢個小巴位
真係IG STOCK到不得了咁都落水印

奈良之吻

去咗大美督影星軌
冇啦啦勁濕
一路影一路抺個filter
搞到miss咗幾張

I wanna enjoy a leisurely stroll there

I wanna take a leisurely stroll along the promenade

love the fourth and fifth photos. I've commissioned an artist to do a sketch of each of them. I wanna go for a romantic stroll with my girlfriend along the beach.

love the third from last and penultimate photos

和你拍

我都係直接影架 咁岩果下佢望到我

我啱啱學影相唔夠一個月，唔好屌太大力

食物相真係好難會影得好
望住兜士多啤梨 又唔係令人想食
好似係想代表果日風和麗 但同兜野好似無關係咁
第一張 如果天氣好D再光D可能會更靚咁

愚見

日落影？ 會反差好大 幾正
我諗你應該有後製？

舊相

日落完仲有少少日光散射出黎嗰陣影，冇後制

ig :

其實有時用啲傻瓜機鳩閃都幾好feel

手機亂影

Canon M50, ef-m 55-200

疑似靚女

CAMPING朋友

me 新手上路，嚟緊會瘋露影🤟🏻

貼下舊相

之前行山影

唔係話咩，不過成日覺得我自己啲相，好似有陣柒味/好空洞
有無可以指出

ig:

求其日常生活加旅行hea影，求大大力插

西利西利 尤其是4同5 真心好睇同埋令我諗起好多movie scenes

老實講，我覺得調色幾有個人特色，但好似主題一般

M50&lightroom

多謝你讚賞 呢個地方係Zandvoort Beach
同埋果日既日落真係我成世人見過最靚

在阿姆斯特丹？個 antepenultimate 和 the fourth last 相好正

鏡頭咩焦距

個人覺得構圖令到個主體/主題唔明顯

第一張行近用廣角去影建築同人既關係?
第二裁淨中間樓梯同最遠石像會有趣d? 或者裁淨一隻石獅望住上樓梯既人?
第三張諗唔到
第四張上面牆身可以裁走; 應該企後用長焦影個人, 背景人名做虛化;
第五六張睇唔明
第七張如果想影倒影, 要執顏色, 可以既長曝或者等水面平靜再影, 最主要係個天唔靚

好鐘意2-5果種feel

係 海灘2張都係阿姆斯特丹

冇特別主題，街隨拍。請各位比下意見。

Love the first photo. I wanna take a leisurely stroll there.

鳩影 勿相認

台灣

第一眼以為係以前既香港

手機影

我都係

點解咁鐘意黑白

Follow左
Photography_hei新開
有興趣follow翻

Followed

ig: photography _hei

劣作三張

大家比啲意見

新手放3張

full frame機計 最闊個張好1似16mm 其他大約150mm
由山頂盧吉道影落去

幻獸
X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR

其實我好鍾意第三張既style ，影日系既街道好有平靜既感覺

接觸左影相冇耐比D意見

我最愛既巴西鳶尾

仲有屯門既良田坳

宜家去旅行影得比較少相了

其實構圖靚 不過後製光左啲

I would love to take a leisurely stroll there

wow the view is absolutely gorgeous! I wanna take a leisurely stroll there. I'm sure I'll be breathless with excitement if in there.

wow where is that in the first photo? The view is totally gorgeous. I've commissioned an artist to make a sketch of the next to last and antepenultimate pictures. I feel breathless by the sight of it. I wanna enjoy a romantic stroll with my girlfriend there.

I'm breathless by the sight of this view. I wanna enjoy a leisurely stroll there.

沖繩水族館果張setting係點影得好Sharp
我去過影覺得太暗 好難影

影既Setting 我只確保唔過曝死黑
之後再後製推光暗對比，營造通透感
我認為後製先係攝影者對美既理念同表現

留名學嘢
同埋想問下大家執相係咪用PS多?有冇其他推介？

Scottish Highland
全部都係 iPhone 6s

我反而唔太中意後製，但覺得你影得好清
水族館本身好暗，快門又要夠快

其實快門太快快會有噪點 因為要推ISO 如果支鏡夠Wild 快門可以慢少少 同埋依家好多機都有機身防震 1/30S 都唔係太大問題
加埋我認為水族館果張光差好大 但係暗位細節 姐係下方人位唔重要 所以唔需要話將黑位陰影位影出黎

如果就咁調色 唔係喺張相加減啲本身有/無嘅野話
應該adobe lightroom 更常用

我影既光圈f4，iso1600，1/60，ev-0.7
1/60係安全快門速度，iso1600係我部機無燥點範圍
可能你冇用曝光補償，當你身處環境暗既地方
而想加大光線既表現，係應該減ev，而唔好只係加iso

手機方面呢？
你地會唔會入d相落手機/pad度再apps執色？

bookmark先, 返黎再貼

咩setting?

新手初試過期菲林
多多指教
有興趣交流可以add我ig:

第一次分享自己劣作，還望大家多多指教。鼠年大家齊上齊落，香港人加油!

新手 留名學野 一齊出黎影吓相交流

有興趣 互相follow ig:

當時用枝em10 kit鏡勉強影到隻空中女皇

新手影日落,多多指教

西環泳棚

東博寮海峽

祈願
X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
Classic Chrome film simulation

數碼港看日落 Cyberport Sunset

你class chrome 較咗咩setting

定後期執咗

後期執

呢五張用朋友部canon a1嚟影
想問有冇手足用a1影不過曝光有問題？

IP7

影負片其實over 1-1.5級都好穩陣

love the last and second last photos. I wanna take a romantic stroll there with my girlfriend.

尾二嗰張喺文武廟出面條路 最尾嗰張喺炮台山油街嗰度~

Good job! Keep it up

Your photography is excellent 👏🏻👏🏻👏🏻

真善良!!

新手玩菲林

尾3 大館

白人化妝前後真是差極遠

Such a beautiful picture. It looks so peaceful. I would love to enjoy a leisurely stroll along the road there with my girlfriend.

A

射射

今日行山忍唔住影咗人地。
發現好過影自己

Where is that?

日本 圓月島

又上嚟貼下相
希望大家俾下意見

Form iPhone
比啲意見

仆街鄉黑

學梗影相

真點尻影

又入嚟放低幾張旅行相

巴打係用菲林影出嚟?

6s 影的
高美濕地真係好靚

對，Scan得唔靚 冇記錯係 Fuji

Wow where's that? such a peaceful place. I would like to enjoy a leisurely stroll there with my girlfriend.

Beautiful photos. I wanna take a leisurely stroll there

哥倫比亞
Cartagena同一個叫Providencia嘅島

ching are u ghost lo

Such a peaceful place there. I would like to go for a leisurely stroll with my girlfriend there

最尾2張以為係同一張相

last一張iso幾多?係咪當日有霧
個人第三張foreground會攞少啲啲啲啲
但

巴打啲相光線攞得好好

。

扎什倫布寺?

對

西藏係我去過最靚嘅地方
靚過瑞士

第一次影菲林,比D 意見THX

好新手求指點

隻蟹係咪中焦左落隻鉗？個身已經矇 光圈收一級半級好

應該係 返到黎睇先覺得佢好矇⋯⋯

受教了係咪對焦嘅時候見到矇就收？

唔一定 睇你想表達d咩 係呢幅圖我覺得收光圈會好d姐 可能其他人覺得集中係鉗會好d呢

鐘意影但係又唔識影，請各位多多指教

你有執相 但係做咩唔執埋黑角第一張黑角好勁

因為係第一次執，其實唔識執
淨係係度拉光暗拉色，抺番d塵影完唔睇，番黎先知

不過巴打你提完我，我發現我好多相都有呢個問題，等我學下搞番靚佢先
唔該巴打

除左後制 用廣角影 收下光圈都可以減暗角

最尾個張係邊到？

個人覺得數碼相定菲林相都一樣，只係色tone 同望出嚟感覺，如果以feel 嚟講，得有菲林嘅感覺，但除咗船嗰張有少少意思之外，其他平庸或者冇乜意思

利申：個人感覺

東龍島

多謝，會繼續努力

各位b巴打俾d意見， 等我學下嘢進步下

第三張好靚.

巴打我又想要 好靚

留名學嘢

新手
唔想要咁多背景,用左50mm影
但光圈就限左要5.6
ISO auto就6400
令到張相好多雜訊, 如果較低iso 快門就慢好多,
要用腳架影, 呢個係解決方法??
想問下咁樣理解岩唔岩?

隨手影

求cm

zoom鏡？ 如果機身鏡頭冇防震就要用腳
一係你用閃光燈 一係你用其他光源補光
一係換支50mm f1.2 iso就可以低返4.3 級去到3百幾

頭兩張用太陽神鏡影？

係呀 我果支係1650 kit鏡黎
明解唔該巴打

影行山景好難影得好主題
明既，多謝你意見

花個張8羽怪
Prague個張nikon non ai 55mm 菲林相

會唔會有高山症?

去珠峰大本營覺得自己就嚟死

有冇人可以教我點樣影星空
去嗰時未開始學影相
又無帶長焦距覺得蝕咗

星空用長焦？

唔係
我個陣用canon支10-18 stm
係影珠峰唔夠遠

愈嚟愈覺得睇到靚景唔係必然, 唉

點解咁講
去就會有
除非天氣唔好姐

西藏喺呢幾個月之後因為會經終國所以都有打消念頭
香港啲路燈都開始換，新嗰種led白燈做既光害更加勁
好好珍惜現今

西藏依家好難去
好多關口 見你係港澳台都會麻煩d
上年八月之後 規定一定要你請中國人導遊

第1, 2, 3 天氣唔得，得第四張同最後個張叫做有主體，加油啦

N年前影落D figure相得唔得

好靚 攞咩影

劣

唔識相機 iPhone 6影
用咗5年 換咗iPhone 11之後反而覺得冇以前影得好

影大景點先影得有主題？？
求指教

冇主題咪好似第12356張咁唔知你想影咩囉
因為你冇構圖，冇想突出既地方

我愛香港

再求狠評

2幾好
其他可試下crop或者調色
你用咩機影?

sonya6400

已經用lightroom執過d色，有冇咩意見可以俾小弟

第一張對比唔太清晰，似乎係天氣好攪到張相偏白
第三張影埋橋尾可能好d, 而家影一半，但左面留白既位又唔大意義
第六張睇落有少少斜..？
第七張主體係阿伯，虛化唔多夠，一係換鏡fo多少少阿伯，或者拉遠d突出阿伯
都係影相新手

請問帳幕果張係邊度黎架？

最尾一張是咪光圈開太大 景深太淺? 阿伯好似唔係100percent清晰咁

可能係，張相crop過少少，可能主體比較細，光圈大，對焦唔夠準

完全冇諗過呢個post係度生存咁耐

第一次po

The fifty from last photo is breathtaking. I wanna go for a romantic stroll with my girlfriend there.

The first photo is entrancing

可以俾啲評語嗎？

頭兩幅幾舒服，第三幅幾特別

糾結緊買16嘅1.4定2.8好
ching有無多啲16 2.8嘅相睇下

有啲係較shadow/highlight個色唔係較temp
我自己幾鐘意嘅，但見好多都edit得太藍太重手

多謝

新手留名學野

菲林？色tone好靚

留名學野

香港同香港人都好靚

第二幅係咪皇都戲院?

我鍾意4

同好

唔係 用xt3 影

新手, 鬼腳

呢排好多山系相

同好，但香港好難影呢種style

個個都走去行山驚市區感染又唔驚郊區感染

求狠評!!!

第二張幾好

其他果D可以點改進?

第三張

Thx ching 果張係我覺得2019影得最好

新手留名求評價

最尾ifc個張edit 啲blacks個人覺得多左啲
可能減contrast/加shadow/加black會好啲

個人覺得bw個幾張d highlights/exposure光左少少咁多

新手求屌

唔係好識影日落
請指教

新手廢j

自己少有用長焦嘅一張日出相

我都想睇高手cm

高手

Drone

戰地記者

果張正

diu...

屯門碼頭影，今日日落幾靚！

新手求評

屯門碼頭係咁樣㗎咩😂

喺元朗影車軌

啱啱開始影相，求狠評

求狠評

獻醜啦 麻煩屌得細力啲

獻醜喇🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️ 我都係用手機影 之後再加效果

無人影動物

好掛住日本

獻醜

最近想影多啲貓

This photo is entrancing.

點到馬爾代夫咁

其實都幾靚嘅碼頭，不過就污糟d

靚到以為睇緊樓盤廣告海報

多戲Ching

屯碼夜景真係幾靚

MK夜晚街拍,新手上路求屌

勁啊青 嗰度啲手寫招牌幾有feel

鹿兒島

尋晚？

係

街拍都好多style，靜態慢慢影都可以出靚相

搵下靚光線/陰影嚟影，再唔係trapping又得

戰地記者adore
你用咩機咩鏡?

有冇人知近排死嗰個堂弟係唔係相入面

最後發現買幾多器材都唔及部iPhone咁方便

太多noise

a7iii加枝24-105g(f4)
如果唔夠近就開apsc

夜晚影唔可以開閃燈
會比狗打
但我枝鏡得f4
所以唯有谷iso

第三張相好有意景：前路茫茫

請巴絲指教指教

Rx100m3

想聽下意見

全iPhone

隨心影，求follow ig
s_w_c_c_photography

拋下磚先，
話說我張相係響海上面影既，呢張已經係最好
但無論我點固定都好，船都會搖，啲星星會變晒light painting，有咩方法可以避免？
8秒，f2.8. ISO 1600(好似係咁set)

利申，新手

，頭幾張嘅顏色點調?

樹樣果張 色散勁到癲收下光圈好d

入去就唔好搞鳩人啲野啦

最後三張都影得好好

最尾個張好靚

拉打

第一次入場睇波

小試牛刀

我好喜歡影香港啲霓虹光管招牌同舊區，呢啲係訓練相，用舊相機影練手定同感覺，全直出

相機：pan記GH2 Hack+14-45kit+20餅

呢個係慣用機出嘅練習相，全直出

相機：O記EM-5II+O記電餅kit

求狠評想進步

新手求評價

]

貼下啲菲林相

1,2,尾 好靚
size好特別呀
係影完crop定係影前set?

冇咩主題咁

哦

感覺唔差，但硬係差小小野

呢啲相係隨心拍嘅，只係感覺有Feel所以貼嚟支持下

求狠屌

相機無得set呢個Ratio，但影個時預好左咁上下再crop

第三張好靚
係咩菲林？
我同一個景影出黎背曬光

你係用咩相機影架

啱啱返黎，hallstatt好正勁少人

我覺得第4+5張幾好，優勝之處係佢地比其他相簡潔，無咁亂
同埋建議就算黑白相都可以調整下HSL（假設你係影Raw）
Contrast我覺得偏重，但我自己幾鐘意，百貨應百客
其實Contrast偏重比較適合「張力」較重嘅黑白Street snap，例如鈴木達朗嗰啲

留名學嘢，其實我覺得street photography真係易學難精

故事性重要過係到聞張相有幾多noise

Fuji provia 100f

菲林機

我未試過用黑白菲林 有冇介紹

多謝巴打

其實睇D相點用 PO下上網多NOISE都係次要 放大晒做新聞相 話者做展
多NOISE對故事性表達都會有影響

愈黎愈多相睇

Ig:9ake_frankie

Bw影得好靚呀

夜晚街拍有啲難搞，要開盡大光圈，景深有啲淺，同埋快門唔夠快定住個人

所以好多人街拍都係用對焦陷阱

我大約set對個對焦去到一米到兩米範圍到，跟襯個人差唔多行到就影

超焦+熟習自己街拍既鏡頭

f1.7超焦要好遠先做到

Wow, the last picture is entrancing. Was it taken in Tibet? I wanna go for a leisurely stroll there. Breathtaking !

和個人認為裁一裁好D👍🏻